【華為風暴】誰跟隊美國「封殺」華為 一文看懂

中美科技戰白熱化，美國向華為實施出口管制後，全球多個國家及地區企業先後決定配合華府的出口禁令，暫停與華為的業務往來。涵蓋範圍包括美國、英國、德國、台灣等，有傳美方也遊說南韓跟隊。

高通（Qualcomm）／美國：已暫停向華為發貨芯片，一些員工被告知不要與華為溝通。

英特爾（Intel ）／美國：已暫停向華為發貨芯片。

賽靈思（Xilinx）／美國：已暫停向華為發貨芯片或軟件。

博通公司（Broadcom ）／美國：已暫停向華為發貨芯片。

科沃（Qorvo）／美國：已經暫停對華為供應芯片。

Inphi／美國：已經暫停對華為供應芯片。

英飛凌（Infineon）／德國：由於所生產的某些芯片零件源自美國，將終止向華為供貨。

安謀控股（ARM）／英國：這家芯片設計廠已停止與華為的合作關係，遵守美國的禁令。

亞德諾（Analog）／美國：執行長文斯特‧羅希（Vincent Roche）表示，在可預見的時間之內，不會向華為提供半導體元件。

魯門特姆（Lumentum）／美國：已停止向華為供應視覺元件，並表示他們將完全遵守美國政府的要求。

谷歌（Google）／美國：宣布Google中止與華為合作，意味華為無法取得Google專利的 Android系統更新。未來華為智能手機將無法使用Google Play Store、Gmail、Chrome及 Youtube等熱門app。但隨着美方宣布局部暫緩執行華為禁令，Google亦跟隨調整做法。

松下電器（Panasonic）／美國：媒體指已暫停向華為供應某些部件。但公司官方隨後否認。

微軟（Microsoft ）／美國：據報微軟網店已把華為的手提電腦MateBook下架，令外界猜測微軟下一步會否禁止華為的手提電腦內，使用微軟的Windows系統。

KDDI ／日本：日本三大電訊商之一，推遲原定於本月晚些時候的華為P30 lite手機銷售。

NTT／日本：日本三大電訊商之一、掌控一半日本無線市場的訊公司，正考慮停止華為新款手機的預定，包括P30 Pro。

Ymobile／日本：日本三大電訊商之一，已宣布延後推出及停止發售華為的新款手機。

英國電信公司旗下EE／英國：原計劃今年晚些時候推出5G服務時使用華為、三星電子等手機，但該公司現在暫緩將華為手機納入考慮範圍。

沃達豐（Vodafone）／英國：這家電訊公司將暫停5G版華為Mate 20X的預訂，以作進一步評估。

中華電信／台灣：將停售華為新機。

大哥大／台灣：將停售華為新機。

東芝／日本：全面暫停向華為出貨，會檢查供應予華為的產品，有否包含美製零部件。

即用以上產品

轉貼上Baidu,叫支那唔好比依d公司產品係支那出現

唔好俾同上述公司合作既公司出現係共國

即刻去返石器時代

Lenovo呢

期待sony加入

先唔講software/hardware
銷售商割晒蓆
半年出唔到d新機都死得啦

sony 直頭應該要乘勢重振番自己市場啦

呢個唔係支那公司咩

英飛凌好似又話冇

其實sony個手機市場似做宣傳多（等人知道有sony依個品牌）,講真手機賺幾多，蝕幾多sony都唔志在，其實冇幾多手機公司單一大業務係手機（三叔，lg,google),出手機係比地球人知道有依間公司存在

然後任正飛繼續死撐

雖然呢單嘢侵做得好
但係其實一個國家領袖下令就可以做到呢個程度
個權力真係大到好恐怖

打緊仗，你唔站邊就自然成為目標

好似美國先係大股東, 好似....

就好似ARM咁, 最大股東好似係日本軟銀
咁你想歸類佢為英國定日本, 真係睇你點睇

唔係佢權力大
係美國既影響力大
維尼權力夠大啦
佢下同一個命令既話
連一半既影響力都冇

三叔剩係代工都賺到笑